---
title: HIT | 摄影创作 | 课程笔记 | 2021春季
tags:
  - 私人领域
  - 课程笔记
categories:
  - 私人领域
katex: true
# password: ""
description: 哈工大-选修课-摄影创作
cover: 'https://z3.ax1x.com/2021/04/27/g956YV.md.png'
---

# 第一讲 摄影基本常识

## 摄影四要素

+ 主题

+ 构图

+ 清晰

+ 曝光

# 第二讲 主题与清晰影像

# 第三讲 构图与曝光

## 曝光

### 测光

+ 室内摄影：室外测光 + 闪光灯补光

#### 矩阵测光

#### 平均测光

#### 点测光

## 构图

# 第四讲 拍摄模式的应用及技巧

## 熟悉照相机的基本拍摄模式

### 拍摄模式

+ 自动模式
  + 全自动
  + P——程序模式
  + A——光圈优先
  + S——速度优先
  + HDR模式
+ M——手动模式

### 操作步骤

+ 开电源
+ 设置感光度
+ 设置白平衡
+ 设置拍摄模式P
+ 曝光模式（测光模式）
+ 图片尺寸

## 快门挡位、光圈系数

白平衡-日光



## 影响景深的因素

## 持机要领，端稳照相机

# 第五讲 手机摄影

